\documentclass[12pt]{article}
\newlength\monParindent
\setlength\monParindent{\parindent}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage{fourier}
\usepackage{thmbox}
 \usepackage{anysize} %%pour pouvoir mettre les marges qu'on veut 
 %\marginsize{2.5cm}{2.5cm}{2.5cm}{2.5cm} 
 \marginsize{2.2cm}{1.8cm}{1.5cm}{.9cm}
 \setlength\footskip{5mm}
\usepackage{geometry}
\newcounter{exCompteur}
\newcounter{soCompteur}
\newtheorem[style=S,bodystyle=\noindent,nocut]{exercice}[exCompteur]{Exercice}
\newtheorem[style=S,bodystyle=\noindent,nocut]{solutionTh}[soCompteur]{Solution}
\newenvironment{solution}
{%
  \setcounter{soCompteur}{\value{exCompteur}}%
  \solutionTh%
}
{\endsolutionTh}
\begin{document}

\def\rep{\par}
\noindent
\begin{exercice}[monTitre]
  monContenu
  \begin{enumerate}
    \item premiere question
      \rep premiere réponse
    \item deuxieme question sans réponse
    \item troisieme question
      %commentaire
      \rep troisieme réponse
    \item let's nest !
      \rep lkj
      \begin{enumerate}
        \item abcde
          \rep lkj voila c'est reglé !
        \item fghi
      \end{enumerate}
    \item after
  \end{enumerate}
  remarque finale
\end{exercice}
\begin{exercice}[monTitre]
  monContenu
  remarque finale
\end{exercice}
\begin{solution}[monTitre]
  monContenu
  \begin{enumerate}
    \item premiere question
      \rep premiere réponse
    \item deuxieme question sans réponse
  \end{enumerate}
  remarque finale
\end{solution}
\begin{solution}[monTitre]
  monContenu
\end{solution}

lj
\the\value{exCompteur}

\end{document}
